CCTVB：台灣暴雨成災 有分析認為不利民進黨選情

台灣中南部暴雨成災，觸發民怨，有分析認為，水災可能會影響今年11月的「九合一」地方選舉，不利民進黨選情。

一場水災，亦沖出施政裂痕，台灣中南部連場暴雨，造成廣泛地區水浸，災情較以往嚴重，台灣農委會公布最新資料顯示，農業損失逾五億元新台幣。

水利部門表示，降雨量太大，加上適逢大潮，導致排水系統超出負荷，加劇災情，當局過去雖曾興修水利工程，但被指經費撥款不足，引發當地居民不滿。

今次受災地區，主要集中在中南部幾個縣市，包括嘉義、台南、高雄、屏東等地，而這幾個縣市，一直被視為是民進黨票倉。

蔡英文總統早前兩度到災區視察時，就被指乘搭裝甲車巡視，對災民不尊重，觸發民怨。

而曾任台南市長的賴清德，去年九月出任行政院長後，一直以治理台南水利經驗作為最主要政績，但如今就被批評無效。

行政院長賴清德說：「過去、現在治水的成敗由我一肩扛起，所有責難到我身上為止。」

台灣今年11月將舉行「九合一」選舉，選出各縣市首長和議會代表。有分析認為，由於水災距離選舉只有約三個月時間，無可避免將成為各候選人的競選議題。

由於民進黨政府在今次救災中飽受批評，有可能會拉近與國民黨的選情差距，而若果民進黨在地方選舉中落敗，對蔡英文2020年的連任之路，更可能敲響警號。

喺其他國家會喜迎洪災

習近平分析？

CCTVB點解唔報山東水浸？

上頭有order唔准報（好似）

高雄，台南就算淪陷都係民進黨贏，唔洗分析認為，係我認為

支那共產黨分析？

若然屬實，中國或成最大臝家

中國只有好事
外國只有壞事

就算唔屬實，中國或成最大臝家

之前日本西部水災係唔係話不利安倍？

山東水災有利習大大無限連任

真本土就算迫不得已要移民都會選擇新加坡，偽本土左膠就會選擇移民台灣

有分析人仕
有消息指出

呢個垃圾台真係香港之恥

山東水災係咪淨係得有線報

仲有次次話有法律界人士認為
都係搵湯十一出黎

現在台都唔見有報。

湯11都上咗講清講楚好幾次。

睇得多CCTVB新聞
會以為台灣日本美國係地獄
大灣區係天堂

【暴雨襲台】藍營傳PS圖 蔡英文裝甲車上「訕笑」災民